田北辰提案倡高鐵西九站設內地口岸區實施內地法律

在北京，港區人大代表田北辰向全國人大常委會提案，建議透過本地立法，在高鐵西九龍站設立「內地口岸區」，再利用基本法附件三在口岸區以及香港境內的高鐵路軌範圍，實施內地法律，解決一地兩檢問題。

田北辰表示，由於建議要經本地立法，一定會說清楚口岸區的範圍、內地執法人員的工作性質以及如何約束執法人員。他相信，在立法程序中主要會討論，做法有否違反基本法，以及如何處理拘捕問題等。

田北辰說，已徵詢法律專家意見，即使有關建議被司法覆核也有很大勝算，因為基本法有提及，香港不可在境內設立非香港管轄的區域。

對於有報章報道，高鐵西九龍總站已預留地方做羈留設施，田北辰相信，羈留所是用來拘押不能出境的人士，並不涉及拘捕。

咁同境內執法有乜撚柒野分別